解釋為何視光師值38K 一個月！

最新Poly 薪酬中位數出左Opto 成為大熱，一個月38K，接近督察既入息

究竟點解Opto 可以咁高人工？可以睇下新聞

視光師申領金額不成比例地多
食衞局向立法會文件提及，檢討期間發現過去數年視光師在計劃下申報極高醫療券金額的宗數「不成比例地多」，有697名視光師登記為醫療服務提供者，佔全部提供者僅9%，但2018年的申報總金額為7.6億元，佔整體申報金額28億元的27%。文件又指出，視光師每宗醫療券申報金額的中位數是1,600元至1,951元，較西醫的約250至300元，以及中醫的206至245元相對地高。

雖然要697位登記左既視光師先可以掛牌，但係佢地走向私人市場都會影響供求問題，其中一個原令視光師跑出。
原來視光師使用醫療卷比西醫、中醫仲猖狂！
眼鏡係人都知食水深。佢地同埋眼鏡鋪就係2018年食左政府7.6億，除返697，每人賺左100萬
扣除成本同拆帳，我相信淨係食醫療卷每人都賺多30－50萬左右（平均）

專業措守！？
而衞生署數字顯示，3年間共接獲46宗有關申領醫療券的視光師投訴，是比例最高的行業，九成涉收費問題及不當申報申領金額。呢697個害群之馬已經令視光師呢一行蒙上污點

對社會影響
當你見阿伯阿婆用成4－5千蚊黎配2－3副眼鏡，用晒醫療卷既配額。當佢地有小病既時候，就會繼續逼爆急症室，對醫療卷既目的背道而馳。
好老實，根本正正常常既眼鏡都係500有找。買開眼鏡都知，全部框同鏡片都有marked price 同selling price 既分別，折扣可以去到30－50％。你估醫療卷係claim 邊個價？唔洗我答啦掛？

根本每2年1000蚊配眼鏡已經夠晒有突
你叫個阿伯平時睇2個鐘報紙又配藍光又Polarised 跟本係晒氣。

我唔係眼紅呢697個資深老屎忽視光師
但問題係醫療卷都係納稅人既錢黎
與其比佢地亂咁fing，不如比阿伯睇物理治療又好，照Xray CT又好，都好過係到揮晒d錢買埋d垃圾
我見得太多阿伯阿婆等個CT都要成2年，乜撚野Cancer 都spread 晒啦，叫佢去private 又話無錢（並非既得利益者），我都唔期望帶黎咩effect，但希望可以令多d人知咩事。

我淺近視配副全視線都一千啦
老人家又老花又盛 鏡片貴啲好合理

全個醫療業都搶緊醫療卷舊肥豬肉

醫生可能係幾千個醫生分
但opto 係697個人籠斷左

局長唔係話明設上限咩 仲屌what

眼鏡係暴利黎
一副眼鏡成本低到無倫
但就賣$2000一副
你買眼鏡係供養緊視光師
$150蚊成本價